<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TiddlyWiki on David Purkiss</title>
    <link>http://davidpurkiss.com/tags/tiddlywiki/</link>
    <description>Recent content in TiddlyWiki on David Purkiss</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-mx</language>
    
    
    
    
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:00 -0600</lastBuildDate>
    
    
    <atom:link href="http://davidpurkiss.com/tags/tiddlywiki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primera entrada: mi búsqueda del blog perfecto</title>
      <link>http://davidpurkiss.com/primera-entrada-mi-busqueda-del-blog-perfecto/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>http://davidpurkiss.com/primera-entrada-mi-busqueda-del-blog-perfecto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace mucho tiempo he tratado de buscar una plataforma que sea adecuada para mí. He navegado por distintas plataformas, distintos frameworks, buscando el blog perfecto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace poco pensé que había encontrado el blog ideal: un TiddlyWiki. Pero pronto me di cuenta de sus limitaciones. Cuando haces un TiddlyWiki, que es un tipo de wiki en un solo archivo HTML, y lo subes a internet, los links que creas no se generan como URLs independientes. Toda la plataforma se ejecuta en un mismo archivo, por lo que no se pueden rastrear ni compartir enlaces específicos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Justo cuando parecía que TiddlyWiki podría ser la solución, decidí buscar otra alternativa y me encontré con &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt;. Hugo parece ser la opción adecuada para finalmente crear una plataforma digital donde pueda almacenar recuerdos, vivencias y muchas cosas más. Es una plataforma que requiere casi ningún mantenimiento, no necesita plugins complicados y es muy rápida de ejecutar. Todo está en archivos &lt;code&gt;.md&lt;/code&gt; (Markdown), lo que permite exportarlos, guardarlos fácilmente y hacer copias de seguridad. Después de mucho navegar, parece que finalmente encontré el lugar donde puedo construir mi &lt;strong&gt;hogar digital&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;david-purkiss-como-reflejo-de-mí&#34;&gt;David Purkiss como reflejo de mí&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este sitio siempre ha sido un reflejo de mí. La identidad de mi web ha ido cambiando conforme yo cambiaba con el tiempo. Nunca había logrado encontrar una plataforma que cumpliera con mis necesidades: un lugar fácil de mantener, cuyas URLs se indexen en Google, y que me permita registrar quién soy, qué pienso, hacia dónde voy y cuáles son mis planes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora que encontré Hugo, espero que esta primera entrada marque el inicio de un proyecto con &lt;strong&gt;bases sólidas&lt;/strong&gt; para sentar mi hogar en internet. No espero que lo lea mucha gente; lo importante es tener un espacio donde pueda volver a mis pensamientos, especialmente cuando las cosas vayan mal, y encontrar en ellos ayuda o claridad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;próximos-pasos&#34;&gt;Próximos pasos&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;He empezado este proyecto muchas veces. Ahora solo falta comprobar si Hugo, ejecutado desde PowerShell, se puede subir a un hosting de VH y quedarse como un sitio &lt;strong&gt;estático&lt;/strong&gt;, que se ejecute fácilmente y sin problemas de actualización. Si logro eso, tendré finalmente la morada digital que siempre he querido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gracias por leer esta primera entrada. Espero que sea la primera de muchas, y estoy abierto a cualquier ayuda que pueda facilitar sobre estos temas. Para mí, esta búsqueda ha sido larga y difícil, pero Hugo parece ser la solución perfecta para lo que tengo en mente.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>